\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Paquetes básicos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\geometry{margin=2.5cm}

% Datos del informe
\title{Inferencia Y Estimación}
\title{Título del Informe}
\author{Catalina Hirsch - 36557 \\ Clara Zavaroni Benoit - 36772 \\ Maylen Antonella Villagran Cardozo - legajo \\ \\ Universidad de San Andrés}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
La realización de este trabajo práctico tiene como objetivo aplicar el método de 
PCA en la compresión de imágenes. De esta manera, se busca reducir su espacio de almacenamiento,
minimizando la pérdida de información, conservando los datos que contengan la mayor parte de la información.
Luego, se descomprime la imagen y se compara con la original para evaluar la calidad de la compresión. 
Para ello, se evalúa su desempeño basado en la cantidad de componentes principales utilizados.
Finalmente, pudimos observar que,....
\end{abstract}

\section{Ejercicio 1}
El propósito de este ejercicio consiste en analizar el comportamiento de los píxeles vecinos en las imágenes utilizadas.
En primer lugar, se cargan las imágenes y se convierten a escala de grises. Luego, se divide cada imagen en bloques de 2x1 píxeles
contiguos verticalmente. A continuación, se calcula la correlación entre los píxeles de cada bloque y se almacena en un vector.
Finalmente, se realiza un gráfico de dispersión de las correlaciones obtenidas para cada imagen.
Los resultados se presentan a continuación:

\section {Ejercicio 2}

\section {Ejercicio 3}


\section{Ejercicio 4}
El objetivo de este ejercicio es evaluar el desempeño de la compresion de imagenes al variar el espacio ahorrado (S). 

\begin{equation}
S = \left( 1 - \frac{\text{cantidad de componentes principales } (k)}{\text{cantidad de componentes totales } (m)} \right) \times 100 \%
\end{equation}

En primer lugar, para cada porcentaje de espacio ahorrado comprimimos una imagen y la reconstruimos. Luego, para medir el rendimiento del procedimiento, calculamos el error cuadratico medio (MSE) entre la imagen original y la reconstruida. 
\begin{equation}
MSE = \frac{1}{N_w N_h} \sum_{i=1}^{N_w} \sum_{j=1}^{N_h} (p_{ij} - \hat{p}_{ij})^2
\end{equation}

*insertar grafico*
En el grafico, se observa que el error cuadratico medio aumenta a medida que lo hace el espacio ahorrado. Este resultado es coherente, ya que al descartar un mayor numero de componentes principales se pierde mas informacion de la imagen. 

Para ilustrarlo, incluimos algunas imagenes para diferentes porcentajes de espacio ahorrado. 
*instertar imagenes*.
Vemos que a medida que S aumenta, la imagen reconstruida pierde nitidez. La reduccion de componentes principales se ve en una disminucion de la calidad de la imagen. 


\section{Metodología}
Explique los métodos, materiales y procedimientos utilizados.

\section{Resultados}
Presente los resultados obtenidos, incluyendo tablas y figuras si es necesario.

\section{Discusión}
Analice e interprete los resultados, comparando con la literatura o expectativas.

\section{Conclusiones}
Resuma los hallazgos principales y posibles trabajos futuros.

\section*{Referencias}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencias}

\end{document}